### OCaml + ADTs

Gallina -- это язык, который используется в proof assistant Coq. От вас требуется самый простой вариант, который по сути просто диалект OCaml из задачи [про OCaml](02OCaml+algebraic.md).

###### Parser

Как в OCaml, просто некоторые вещи немного различаются. `Fixpoint` для объявления функций, в конце паттерн-мэтчинга всегда пишется `end` и т.п.

###### Интерпретатор (до 7 баллов)

###### Program transformations

Для Gallina есть интересная задача на 4 балла: сделать проверку тотальности определяемых функций. Например, компилятор видит, что функция делает что-то со списком и все рекурсивные вызовы себя происходят с аргументами, которые структурно меньше, чем предыдущий вызов, т.е. функция запускается рекурсивно каждый раз на списке меньшей длины. А так как длина списка ограничена снизу, то эта функция рано или поздлно завершится. Функции, которые всегда завершаются, называются тотальными.
